---
aid: 9025
zid: 770392
title: "元老院的消防措施如何？"
author: bart
date: 2018-09-05 20:18:10+07:00
lastmod: 2018-09-06 20:52:00+07:00
---

bart 于 2018-9-5 20:18:10 发表了：

RT，这个问题在正文里只是零星的被提到，而且澳宋到现在似乎还是没有消防队一类的机构。

---

周围 于 2018-9-5 20:20:11 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-9-5 20:24 编辑_

第一个尚羽你知道原来为啥都有大缸么，就是防火的。我们小时候住的南方镇子都有的。暴露年龄了。

第二个房子之间有防火墙。

第三个失火的时候会把房子拉倒。

第四个晚上打更就是为了防火。

第五个古代打更和巡防营也管救火，苦了澳洲人的警察。

第六个明代木质房子多的很，真失火了，真的要拉倒房子，防止蔓延。很惨的

---

Smokey_Days 于 2018-9-5 20:26:58 发表了：

*(:з」∠)*海南这种地方要什么消防设施啊...尤其是还都是钢筋水泥建筑。

木质建筑的话肯定是用防火井吧，

---

周围 于 2018-9-5 20:27:50 发表了：

最后个人建议在城市推广砖石房子。

---

没事乱溜达 于 2018-9-5 20:29:38 发表了：

周围说的很全面。清朝的人力消防水龙现在还有实物。城市防火到了明朝早就成熟了。

---

周围 于 2018-9-5 20:45:53 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-9-5 20:51 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-5 20:29
>
> 周围说的很全面。清朝的人力消防水龙现在还有实物。城市防火到了明朝早就成熟了。 ...

个人建议

1.前期大城市如临高，广州，桂林，梧州，南宁，西贡配 2 到 3 个蒸汽灭火车，另外在这些城市有意识的推广砖石建筑，不容易失火。

2.前期城镇配那种人力的火车，手动水泵那种的，马拉灭火车，按着 2000 人一台配。

3.小聚落，搞厨居分离，不容易失火

---

cqduoluo 于 2018-9-5 20:46:02 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2018-9-5 20:47 编辑_

我国历史上就比较重视这个事，宋代开始城市就有民办的水会出现了。

临高百仞城包括马袅工业区，三亚田独矿这些有大国企的肯定有完整的消防体系，以前我们国营厂就有自己的消防队和救火车，其他地方暂时可以先县级公安局设立火警分队，一步一步来呗。

---

bart 于 2018-9-5 21:16:47 发表了：

会不会出现消防建设不足造成大火灾？

---

北风之翼 于 2018-9-5 21:23:26 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-9-5 20:26
>
> *(:з」∠)*海南这种地方要什么消防设施啊...尤其是还都是钢筋水泥建筑。
>
> 木质建筑的话肯定是用防火井吧， ...

你对消防俩字有深深的误解啊

---

繁华烬燃 于 2018-9-5 21:24:28 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-9-5 21:27 编辑_

你说到消防，我同样也有疑问，结果就是我的同人写到一半翻书去了

待会我后面跟帖说一下我知道的

---

北风之翼 于 2018-9-5 21:25:13 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-9-5 20:46
>
> 我国历史上就比较重视这个事，宋代开始城市就有民办的水会出现了。
>
> 临高百仞城包括马袅工业区，三亚田独矿 ...

问题就是书里几乎没写关于消防安全的

---

繁华烬燃 于 2018-9-5 21:36:00 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-9-5 21:38 编辑_

元老院&nbsp; &nbsp;在消防成就上，本人有如下记录

建筑：在建筑设计上基本考虑到消防需求，重点设施上有专门消防设计，如放火沟渠、放火墙、专用蓄水池

制度：工厂、车间有对工人进行消防培训，出现火灾会组织工人进行初步消防工作；临高有专门消防队伍。

工具：人力手动压力水车

其他：灭火器，灭火机

沾边元老：周洞天，消防干事，司法工作者，很熟悉印刷事务，帮治安组审俘........（好神奇）

暂时就这些，其他朋友有资料请告知，O(∩_∩)O 谢谢

---

Scat 于 2018-9-5 22:40:24 发表了：

主要就是修隔离带，拆违建，道路两边预留将来拓宽的空间，烧掉的城区重建的时候重新规划，髡贼不缺地，挤挤插插的小巷子就应该消灭掉

---

cc52333 于 2018-9-5 22:41:16 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-9-5 20:26
>
> *(:з」∠)*海南这种地方要什么消防设施啊...尤其是还都是钢筋水泥建筑。
>
> 木质建筑的话肯定是用防火井吧， ...

现在城市钢筋混泥土少？防火一样很多。

反正我这里各个单位，院子里原来都有消防水池

这些晚的是 90 年代末建的。

现在虽然多数都封掉不用了，但是，澳宋的基础设施几十年都赶不上我这 18 线小地方。

---

cc52333 于 2018-9-5 22:42:13 发表了：

> bart 发表于 2018-9-5 21:16
>
> 会不会出现消防建设不足造成大火灾？

不会出现才奇怪

就是 2018 出现也丝毫不奇怪

---

没事乱溜达 于 2018-9-5 22:42:17 发表了：

> bart 发表于 2018-9-5 21:16
>
> 会不会出现消防建设不足造成大火灾？

城市规划有隔离带.放手让它烧也不能全城大火.

当然自然资本主义是烧的越大越好.可以得到更便宜的人力.消灭多余人口.

目前的大火烧的是元老院自己的资产.别人的就可以不管了.

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-6 10:03:42 发表了：

目前临高的话可以参考十九世纪的消防队，简单的斧头，安全盔，梯子，手动消防水泵，消防马车和简易帆布水龙一类的吧？新城区和工业区可以考虑安排建设消防栓。不过老城区更重要更可行的是平时的防火措施，比如消灭隐患点，拆除密度过大的居民区，确保消防通道畅通，建立望火塔和消防警报系统啥的

---

cqduoluo 于 2018-9-6 20:51:53 发表了：

> bart 发表于 2018-9-5 21:16
>
> 会不会出现消防建设不足造成大火灾？

消防只能减轻火灾损失，不能消灭火灾的。

---

cqduoluo 于 2018-9-6 20:52:46 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-9-5 21:25
>
> 问题就是书里几乎没写关于消防安全的

没人写同人呗，其实我前段时间本来想写同人，里面就涉及，但是懒筋犯了。

---
